<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<project>

  <name> Trigger CRM</name>

  <type> מערכות מידע </type>

  <tags>
    <tag> מערכת CRM </tag>
    <tag> android </tag>
  </tags>

  <faculty>
    BA
  </faculty>
  <year>2013</year>

  <customer>
    <name> Trigger </name>
    <logoUrl>http://proj.ruppin.ac.il/bgroup97/prod/Images/trigger.png</logoUrl>
    <shortDescription>חברת טריגר (trigger) היא חברה ברזילאית המתמקדת בקידום עסקים זרים בתוך השוק הברזילאי . לחברה 3 סניפים הנמצאים בתל אביב, ניו יורק וסאו פאולו. החברה מהווה גשר בין חברות זרות המציעות טכנולוגיות שונות לשוק הברזילאית. המערכת המוצעת פותחה עבור יחידת הפיתוח העסקי      Business Development  - , המספקת שירותים להגדלת רווחים ונתח שוק בתוך השוק הברזילאי.</shortDescription>
    <interstedParties>
      <party>מנהל יחידת פיתוח עסקי</party>
    </interstedParties>
    <users>
      <user>מנהל יחידת פיתוח עסקי</user>
      <user>עובדים</user>
    </users>
  </customer>

  <students>
    <groupCode>bgroup97</groupCode>
    <groupCode>bgroup6</groupCode>
    <student>
      <name>דותן ישראלי </name>
      <imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/bgroup97/prod/Images/Dotan.JPG</imageUrl>
    </student>
    <student>
      <name>גיל חלדי</name>
      <imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/bgroup97/prod/Images/gil's project photo.JPG</imageUrl>
    </student>
    <student>
      <name>יוסי לוטוק</name>
      <imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/bgroup97/prod/Images/Yossi.jpg</imageUrl>
    </student>
  </students>

  <projectImageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/bgroup97/prod/Images/trigger.png</projectImageUrl>
  <projectLandingPage>http://proj.ruppin.ac.il/bgroup97/prod/Default.aspx</projectLandingPage>


  <mobile>
    <links>
      <link target = "android">
        <url> https://build.phonegap.com/apps/277895/download/android </url>
        <QRLink> https://chart.googleapis.com/chart?chs=116x116&amp;cht=qr&amp;chl=http://build.phonegap.com/apps/277895/install/?qr_key=aVDjR3yimrpqTH32NxVb&amp;chld=L|1&amp;choe=UTF-8 </QRLink>
      </link>
      <!--<link target = "ios">
        <url> the download url goes here </url>
        <QRLink> QR code link </QRLink>
      </link>
      <link target = "web mobile">
        <url> the url goes here </url>
        <QRLink> QR code link </QRLink>
      </link>-->
    </links>
  </mobile>

  <movie>http://www.youtube.com/v/dHy-qZfefrM</movie>
  <movie>http://www.youtube.com/v/jw5Pb9PT5y4</movie>
  <screenShots>
    // 5 screen shots of the application
    <screenShot>
      <imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/bgroup97/prod/Images/Login.jpg</imageUrl>
      <description> מסך Login </description>
    </screenShot>
    <screenShot>
      <imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/bgroup97/prod/Images/Dashboard.jpg</imageUrl>
      <description> מסך Dashboard </description>
    </screenShot>
    <screenShot>
      <imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/bgroup97/prod/Images/opportunities.jpg</imageUrl>
      <description> opportunities מסך  </description>
    </screenShot>
    <screenShot>
      <imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/bgroup97/prod/Images/ContactMap.jpg</imageUrl>
      <description> ContactMap  </description>
    </screenShot>
    <screenShot>
      <imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/bgroup97/prod/Images/AdminPanel.jpg</imageUrl>
      <description> מסך AdminPanel </description>
    </screenShot>
  </screenShots>
  <advisors>
    <advisor> עמית רכבי </advisor>
    <advisor> ניר חן </advisor>
  </advisors>
  <shortDescription>
    מערכת לניהול קשרי לקוחות אשר תפורה לצרכי הלקוח, חברת טריגר.
    פיתוח המערכת מאפשר לעובדי החברה לעבוד עם ממשק תפעולי נוח אשר יוצג על גבי דפדפנים סטנדרטיים.
    כל נתוני המערכת יהיו מאוחסנים על גבי שרת מאוחד ויעזרו בתהליכי קבלת ההחלטות הניהוליות.
  </shortDescription>
  <goals>
    <goal>
      <description> הגדלת יעילות הארגון </description>
      <status> יצירת מסד נתונים מאוחד המאגד את כל המידע של החברה </status>
    </goal>
    <goal>
      <description>  שיפור מעקב אחר עסקאות המתרחשות בארגון </description>
      <status> המערכת שולחת התראות במייל לגבי מצבם של העסקאות הפתוחות </status>
    </goal>
    <goal>
      <description>  אחסון נתונים עסקיים ע"ג שרת </description>
      <status> מסד הנתונים של המערכת יחד עם כל מסכי המערכת יושבים על גבי שרת חיצוני </status>
    </goal>
    <goal>
      <description>  תמיכה בקבלת החלטות ניהוליות </description>
      <status> המערכת מנתחת את מצב העסקאות הקיימות במסד הנתונים של החברה, וקובעת על פי הגדרות הלקוח את ההסתברות למימוש העסקאות - propability   </status>
    </goal>
    <goal>
      <description>  יצירת מנגנון עדיפות לטיפול בעסקאות על פי דרישות לקוח   </description>
      <status> המערכת שולחת התראות במייל ומתריאה למשתמש על עסקאות שיש לטפלם בעדיפות עליונה </status>
    </goal>
    <goal>
      <description> פיתוח אפליקציה לייבוא וייצוא אנשי קשר למכשיר המובייל    </description>
      <status> פותחה אפליקציה לייבוא וייצוא אנשי קשר מהמובייל למסד הנתונים. פיתוח האפליקציה נעשה בכדי לשרת את המשתמש בכנסים ופגישות כאשר אינו נמצא אל מול המערכת. </status>
    </goal>
  </goals>
  <modules>
    <module>
      <name> Dashboard Page </name>
      <description>
        המודול מכיל גרפים שונים המציגים חיתוך מצב של יעדי מכירות העובד, מצב המכירות שלו ביחס לשאר העובדים.
        בנוסף המודול מציג פילוח של התעשיות שבהם כמות העסקאות בארגון הינם הגבוהים ביותר.
      </description>
      <features>

      </features>
    </module>
    <module>
      <name> דף החשבונות </name>
      <description>
        דף המכיל טבלה של כל החשבונות המשויכים למשתמש שבאותו זמן ניכנס למערכת.
        הדף מכיל טבלה המציגה את הנתונים. לחיצה על רשומה בטבלה פותחת את טופס עריכת הנתונים או מחיקת הרשומה.
        כמו כן קיימת האפשרות להוסיף חשבון חדש למערכת ולהוריד קובץ	 XML
        של כל החשבונות המשוייכים למשתמש. בנוסף, קיימת טבלה בחלקו התחתון של דף פרטי החשבון המכילה את כל  אנשי הקשר המשויכים לחשבון שנבחר
      </description>
      <features>
        <feature>הוספת חשבון</feature>
        <feature>עריכת חשבון</feature>
        <feature>מחיקת חשבון</feature>
        <feature>הורדת קובץ XML של חשבונות המשויכים למשתמש</feature>
      </features>
    </module>
    <module>
      <name> דף אנשי קשר </name>
      <description>
        דף המכיל טבלה של כל אנשי הקשר המשויכים לאחד מהחשבונות הקיימים במערכת.
        הדף מכיל טבלה המציגה את הנתונים. לחיצה על רשומה בטבלה פותחת את טופס עריכת הנתונים או מחיקת הרשומה.
        כמו כן קיימת האפשרות להוסיף חשבון חדש למערכת ולהוריד קובץ	 XML
        של כל החשבונות המשויכים למשתמש.
        בנוסף ניתן לראות את כתובת איש הקשר על גבי מפה של גוגל על ידי לחיצה על אייקון המפה.
      </description>
      <features>
        <feature>הוספת איש קשר</feature>
        <feature>שיוך איש קשר לחשבון</feature>
        <feature>עריכת איש קשר</feature>
        <feature>מחיקת איש קשר</feature>
        <feature>הורדת קובץ XML של אנשי הקשר המשויכים למשתמש</feature>
        <feature>צפייה בכתובת איש הקשר על גבי מפה של גוגל</feature>
      </features>
    </module>
    <module>
      <name> (דף הזדמנויות(עסקאות</name>
      <description>
        דף המכיל טבלה של כל ההזדמנויות המשויכות לאחד מהחשבונות הקיימים במערכת.
        הדף מכיל טבלה המציגה את הנתונים. לחיצה על רשומה בטבלה פותחת את טופס עריכת הנתונים או מחיקת הרשומה. כמו כן קיימת האפשרות להוסיף חשבון חדש למערכת ולהוריד קובץXML
        של כל ההזדמנויות המשויכות למשתמש. בנוסף, קיימת טבלה בחלקו התחתון של דף פרטי ההזדמנות המכילה את כל הפעילויות המושיכות להזדמנות שנבחרה.
      </description>
      <features>
        <feature>הוספת הזדמנות</feature>
        <feature>שיוך הזדמנות לחשבון</feature>
        <feature>עריכת הזדמנות</feature>
        <feature>מחיקת הזדמנות</feature>
        <feature>הורדת קובץ XML של הזדמנויות המשויכות למשתמש</feature>
      </features>
    </module>
    <module>
      <name> קביעת משקלות לחישוב הסתברות מימוש העסקה - Probability  - (מודול זה יושב תחת המודול של דף ההזדמנויות) </name>
      <description>
        בדף עריכת פרטי ההזדמנות קיימת האפשרות לערוך את יחס המשקלות של חמשת הפרמטרים. שבאמצעותם ניתן לחשב את ההסתברות של העסקה להתממש.
        חמשת הפרמטרים הינם: סכום העסקה, כמות העסקאות שנעשו עם הלקוח בעבר, מספר הפעילויות המשייכות להזדמנות, שלב ההזדמנות והתעשייה המשויכת.
        לפונקציה קיים מאמת המגביל את יחס המשקלות לסה"כ 100%.
      </description>
      <features>
        <feature>עריכת משקלות </feature>
      </features>
    </module>
    <module>
      <name> דף פעילויות </name>
      <description>
        דף המכיל טבלה של כל הפעילויות המשויכות לאחת מההזדמנויות הקיימות במערכת.
        הדף מכיל טבלה המציגה את הנתונים. לחיצה על רשומה בטבלה פותחת את טופס עריכת הנתונים או מחיקת הרשומה.
        כמו כן קיימת האפשרות להוסיף חשבון חדש למערכת ולהוריד קובץ	 XML
        של כל הפעילויות המשויכות למשתמש. בנוסף, המשתמש יכול לבחור לקבל תזכורת עבור הפעילות שתופיע לו באקורדיון הנמצא בחלקו השמאלי של הדף תחת הלשונית Activities notifications
      </description>
      <features>
        <feature>הוספת פעילות</feature>
        <feature>שיוך פעילות להזדמנות</feature>
        <feature>עריכת פעילות</feature>
        <feature>קביעת תזכורת לפעילות</feature>
        <feature>מחיקת פעילות</feature>
        <feature>הורדת קובץ XML של הפעילויות המשויכות למשתמש</feature>
      </features>
    </module>
    <module>
      <name> דף Admin </name>
      <description>
        גישה לדף זה מורשית רק למשתמשים המוגדרים כמנהלים.
        דף זה מכיל טבלה של כל המשתמשים הקיימים במערכת.
        הדף מכיל טבלה המציגה את הנתונים. לחיצה על רשומה בטבלה פותחת את טופס עריכת הנתונים או מחיקת הרשומה.
        כמו כן קיימת האפשרות להוסיף משתמש חדש למערכת ולהוריד קובץ	 XML
        של כל המשתמשים הקיימים במערכת. בנוסף, קיימת האפשרות להעביר הזדמנות המשויכת ממשתמש אחד למשתמש אחר.
        כמו כן הדף מכיל דוח pipeline המאגד בתוכו את כל ההזדמנויות המשייכות לכלל המשתמשים הקיימים במערכת.
      </description>
      <features>
        <feature>הוספת משתמש</feature>
        <feature>שיוך משתמש להזדמנות</feature>
        <feature>עריכת משתמש</feature>
        <feature>מחיקת משתמש</feature>
        <feature>הורדת קובץ XML של המשתמשים המשויכות למשתמש</feature>
      </features>
    </module>
    <module>
      <name> אקורדיון גישה מהירה </name>
      <description>
        האקורדיון מופיע בכל דפי המערכת בצידו השמאלי של הדף.
        לאקורדיון חמש לשוניות שדרכם ניתן לראות את ההתראות הקיימות עבור כלל ההזדמנויות המשויכות למשתמש, התראות עבור פעילויות שהמשתמש בחר לקבל התראות עבורם,
        קביעת אפשרות לקבל מייל יומי מהמערכת עבור כלל ההתראות שצוינו לעיל. כמו כן, המשתמש יכול לקבוע את השעה הרצויה עבור שליחת המייל מהמערכת אל תיבת דוא"ל האישי שלו,
        הוספת איש קשר זריזה למערכת ללא צורך מקדים בפתיחת חשבון או שיוך חשבון ומנוע חישוב המרות מטבע.

        לחיצה על אחת מההתראות עבור הזדמנות או פעילות מעבירה אוטומטית את המשתמש אל הדף המבוקש.
      </description>
      <features>
        <feature>קביעת מייל יומי </feature>
        <feature>הוספת איש קשר בצורה מקוצרת</feature>
        <feature>מנוע לחישוב המרות מטבע</feature>
      </features>
    </module>
    <module>
      <name> אפליקציה למובייל (אנדרואיד) לייבוא וייצוא אנשי קשר בין המובייל למסד הנתונים </name>
      <description>
        אפליקציה שפותחה עבור צרכי הלקוח לייבא פרטי איש קשר ממסד הנתונים שבשרת לזיכרון אנשי הקשר במובייל.
        כמו כן קיימת הפשרות לייצא איש קשר מזיכרון הנייד לטבלת אנשי הקשר הנמצאת במסד הנתונים שבשרת.
        במוסף, קיימת האפשרות לייצר חשבון חדש במידה וחשבון איש הקשר שבמובייל אינו קיים בטבלת החשבונות הנמצאת בשרת הנתונים.
      </description>
      <features>
        <feature>הרשאת Log-in </feature>
        <feature>ייבוא איש קשר ממסד הנתונים למובייל</feature>
        <feature>ייצוא איש קשר מהמובייל למסד הנתונים </feature>
        <feature>יצירת חשבון חדש </feature>
      </features>
    </module>
  </modules>
  <technologies>
    <technology name = "ASP.NET"/>
    <technology name = "C#"/>
    <technology name = "jQuery Mobile"/>
    <technology name = "javaScript"/>
  </technologies>
  <challenges>
    *תיאום עבודת צוות בשלבי הפיתוח
    *תיאום גרסאות בין המפתחים בשלבי הפיתוח
    *למידת פונקציונאליות של מכשיר המובייל ופיתוח בסביבת phonegap
    *למידת פונקציונאליות של השרת
    *עבודה עם דף global asax + סנכרון המערכת עם שרת הדוא"ל של gmail
    *גרף לימוד איטי
  </challenges>
  <personalNote>
    פרויקט מאתגר אשר דרש השקעה רבה. תהליך העבודה והלמידה תרם רבות להבנת התחום של יזום, פיתוח ובדיקת מערכת מידע. מרוצים מהתוצאה הסופית  אליה הגענו.
  </personalNote>
</project>

