<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<project>
<name>Neighbors.</name>
<type>מערכות מידע</type>
<tags>
<tag>אפליקציה לניהול בנייני מגורים</tag>
</tags>
<faculty>IE</faculty>
<year>2015</year>
<customer>
<name>פרויקט יזמי</name>
<logoUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/docs/Images/Logo.gif</logoUrl>
<shortDescription>
האפליקציה מיועדת לשרת כל בית משותף, דהיינו בניין אשר מעוניין לצמצם את חוסר התקשורת של הדיירים בינם לבין עצמם ובינם להנהלת הבניין. האפליקציה תסייע לוועדים וחברות אחזקה לתפעל בצורה אפקטיבית, טכנולוגית, מתקדמת וחכמה יותר את בניינם.
</shortDescription>
<interstedParties>
<party>חברות אחזקה הפועלות כיום במשק</party>
<party>דיירי בניין</party>
<party>מנהל הבניין (אחד הדיירים או נציג מטעם חברת האחזקה)</party>
<party>משקיעים כלכליים וטכנולוגיים עתידיים</party>
</interstedParties>
<users>
<user>וועדי בניינים</user>
<user>דיירים</user>
<user>חברות אחזקה</user>
</users>
</customer>
<students>
<groupCode>igroup33</groupCode>
<student>
<name>אורי בן סיניור</name>
<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/docs/Images/Ory.jpg</imageUrl>
</student>
<student>
<name>שי רוזנצויג</name>
<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/docs/Images/Shai.jpg</imageUrl>
</student>
<student>
<name>לינוי עמר</name>
<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/docs/Images/Linoy.jpg</imageUrl>
</student>
</students>
תמונה של הפרויקט
<projectImageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/docs/Images/Project_Logo.png</projectImageUrl>
<projectLandingPage>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/neighbors.web/index.html</projectLandingPage>
<mobile>
<links>
<link>
<url/>
<QRLink>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/docs/Images/QR.png</QRLink>
</link>
</links>
</mobile>
<movie>https://youtu.be/Zy7eD5Dd4KA</movie>
<movie>https://youtu.be/gRmn4YWpu_o</movie>
<screenShots>
// screen shots of the application
<screenShot>
<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/docs/Images/Login.png</imageUrl>
<description>כניסה/ הרשמה למערכת</description>
</screenShot>
<screenShot>
<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/docs/Images/Chat.png</imageUrl>
<description>צ'אט דיירים</description>
</screenShot>
<screenShot>
<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/docs/Images/Menu.png</imageUrl>
<description>תפריט ראשי</description>
</screenShot>
<screenShot>
<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/docs/Images/My_Parking.png</imageUrl>
<description>שיתופי חניות</description>
</screenShot>
<screenShot>
<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/docs/Images/Admin_Messages.png</imageUrl>
<description>הודעות ואירועים קרובים</description>
</screenShot>
<screenShot>
<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/docs/Images/My_Building.png</imageUrl>
<description>הבניין שלי</description>
</screenShot>
<screenShot>
<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup33/prod/docs/Images/My_Neighbors.png</imageUrl>
<description>השכנים שלי</description>
</screenShot>
</screenShots>
<advisors>
<advisor>ד"ר עמית רכבי</advisor>
<advisor>מר ניר חן</advisor>
</advisors>
<shortDescription>
המערכת הינה אפליקצית סמארטפון לניהול ותפעול בתים משותפים אשר תייצר שיתופיות בהתאמה מלאה לצרכי הדייר והוועד. במערכת ניתן לשתף חניות פרטיות, לנהל שיח בין כלל הדיירים, לקבל הודעות מהנהלת הבניין, לצפות ולערוך פרטים ועוד. כל זאת על מנת להפוך לקהילת בניין מאוחדת.
</shortDescription>
<goals>
<goal>
<description>ניצול משאבים</description>
<status>
שיתופי חניות בין הדיירים. חיסכון בתשלום על חניות פרטיות ועירוניות באמצעות שיתוף החניות בין כלל דיירי הבניין כאשר החניה ריקה ומאושרת לשיתוף ע"י בעל החניה
</status>
</goal>
<goal>
<description>נתונים בזמן אמת</description>
<status>
שליחת מיילים על ידי מנהלי המערכת לדיירים לצורך הצטרפות לבניין והורדת האפליקציה בכל רגע נתון, הודעות מערכת (מצד ההנהלה) יועברו מידית לדיירים באמצעות עדכון הודעות אירועי הבניין. כמו כן קבלת תמונת מצב הביניים של חניות פנויות בחניון
</status>
</goal>
<goal>
<description>קהילת בניין</description>
<status>
באמצעות שליחת הודעות בין דיירי הבניין ושיתופים חברתיים ייווצרו קשרים חדשים ויהפכו את הבניין כולו לבית אחד
</status>
</goal>
<goal>
<description>אבטחת מידע</description>
<status>
כל בניין חדש שמוקם על ידי מנהל הבניין מקבל זהות ייחודית משלו וטוקן שלא ניתן לשחזר אשר יהווה תנאי הירשמות הכרחי על ידי כל דייר. כל משתמשי המערכת באשר הם (וועדים, חברות אחזקה ודיירים) מקבלים זהות ייחודית מוצפנת בזמן השימוש באפליקציה שתמנע התחזויות ופריצות אבטחה. כמו כן כל תהליכי ההרשמה באשר הם נעשו באמצעות "סטורד פרוסיג'ר" אשר ימנע פריצות למסד הנתונים של המערכת
</status>
</goal>
<goal>
<description>תיעוד ומעקב</description>
<status>
המערכת תתעד היסטוריה של כל הודעת מערכת/ הודעת דייר ומעקב אחר שיתופי החניות שבוצעו מרגע הקמת הבניין
</status>
</goal>
<goal>
<description>גנריות והתאמה לצרכי הבניין</description>
<status>
המערכת פותחה כך שתוכל לשמש כל בניין באשר הוא. ניתן לבצע התאמה אישית לנתוני הבניין כולל תמונות, כתובת, מספר דירות, מספר חניות ומספר מנהלים
</status>
</goal>
<goal>
<description>ביצוע שינויים</description>
<status>
הנהלת הבניין תוכל לבצע שינויים בנתונים כדוגמת פרטי הבניין, מחיקת אירועים, הסרת דיירים ומינוי דיירים למנהלים. הדיירים מצידם יוכלו לערוך את שיתופי ושריוני החניות שלהם יחד עם עריכת הנתונים האישיים שלהם. כל אלה יצרו דינמיות של נתונים והתאמה למצב הקיים שעלול להשתנות עקב נסיבות מסוימות
</status>
</goal>
</goals>
<modules>
<module>
<name>הרשמה והקמת בניין</name>
<description>
על מנת להחל שימוש באפליקציה, הנהלת הבניין צריכה "להקים" בניין. זהו תהליך הכולל 3 שלבים- יצירת בניין, יצירת מנהל לבניין ושליחת בקשות הצטרפות באמצעות מייל לדיירים. הדיירים מצידם מתחילים את ההרשמה וברגע שיזינו קוד ייחודי לבניין שקיבלו במייל ישויכו בצורה אוטומטית לבניין הרלוונטי ויוכלו להתחיל להשתמש במערכת
</description>
<features>
<feature>יצירת בניין וקבלת טוקן ייחודי</feature>
<feature>יצירת מנהל בניין</feature>
<feature>יצירת דייר</feature>
<feature>הזנת כלל הנתונים הספציפים של הבניין/ מנהל הבניין/ הדייר</feature>
<feature>שליחת מיילים לדיירי הבניין</feature>
<feature>כניסה למערכת על ידי שם משתמש וסיסמא</feature>
<feature>שחזור שם משתמש וסיסמא</feature>
</features>
</module>
<module>
<name>צ'אט דיירים</name>
<description>
צ'אט הדיירים הינו למעשה מסך הבית של האפליקציה וכולל את שם השולח, מספר דירה ושעת השליחה. כל זאת על מנת לאפשר לדיירים לקבל אינפורמציה מכלל הדיירים בבניין בזמן אמת, לשתף מחשבות, דעות, בדיחות ועוד
</description>
<features>
<feature>יצירת הודעה</feature>
<feature>צפייה בהודעות משחר היסטורית הבניין</feature>
</features>
</module>
<module>
<name>החשבון שלי</name>
<description>
במסך "החשבון שלי" ניתנת האפשרות לדייר לצפות בנתונים הפרטיים שלו הקיימים במערכת ואף לערוך אותם
</description>
<features>
<feature>עריכת פרטים ונתונים</feature>
<feature>צפייה בפרטים האישיים</feature>
</features>
</module>
<module>
<name>שיתוף חניות</name>
<description>
האלמנט החכם והרעיון הייחודי של המערכת. במודול זה ניתנת האפשרות לדיירים לשריין חניות פנויות בבניין לטובת אורחים מבחוץ. כל דייר מורשה לשתף את החניה הפרטית שלו ביום ובשעה שבה לא יחנה רכבו. בהתאם לפרמטרים אלו, החניה פתוחה לכלל הדיירים והראשון שירצה לעשות בה שימוש בשעות ובימים הרלוונטים יוכל לשריין אותה. כל דייר יוכל לצפות בשיתופים ובשריונים שלו משחר ההיסטוריה וכמובן לבטל כל אחד מהם
</description>
<features>
<feature>חיפוש חניה פנויה על פי תאריך ושעה</feature>
<feature>צפייה בפרטי החניות הפנויות</feature>
<feature>שריון חניה פנויה</feature>
<feature>שיתוף חניה פנויה על פי תאריך ושעה</feature>
<feature>צפייה בפרטי השיתוף כולל הדייר המשריין</feature>
<feature>צפייה בפרטי השריון בנוסף לפרטי הדייר המשתף</feature>
<feature>מחיקת שיתוף קיים</feature>
<feature>מחיקת שריון קיים</feature>
</features>
</module>
<module>
<name>הודעות הנהלה ואירועים קרובים</name>
<description>
הנהלת הבניין (חברת האחזקה או הוועד) מעוניינים למסור הודעה או להעלות אירוע לתאריך מסויים שרלוונטי לכלל הדיירים באופן המהיר והאמין ביותר. הדיירים מצדם נחשפים להודעה, קוראים אותה ומעבדים את תוכנה
</description>
<features>
<feature>יצירת אירוע/ הודעת מערכת</feature>
<feature>צפייה באירועים</feature>
<feature>מחיקת אירועים</feature>
</features>
</module>
<module>
<name>הבניין שלי</name>
<description>
המודול מאפשר למשתמשים לקבל מידע בסיסי על הבניין כגון כתובת, תמונה ופרטי מנהל הבניין. למנהל הבניין יש אפשרות לערוך פרטים אלו
</description>
<features>
<feature>שינוי ועדכון נתונים ופרטים קיימים</feature>
<feature>צפייה בנתונים הקיימים שהוזנו</feature>
</features>
</module>
<module>
<name>השכנים שלי</name>
<description>
במסך "השכנים שלי" ניתן לצפות בכלל הדיירים הרשומים בבניין ולראות את פרטי ההתקשרות ומספר הדירה שלהם. מנהל הבניין יכול למנות דייר למנהל, להסיר דייר ולשלוח בקשת הצטרפות לדייר חדש במייל
</description>
<features>
<feature>מינוי דייר למנהל</feature>
<feature>מחיקת דייר</feature>
<feature>ביצוע מסנן על ידי שם דייר או מספר קומה</feature>
<feature>שליחת בקשות הצטרפות למייל</feature>
<feature>צפייה בפרטי השכנים בבניין</feature>
</features>
</module>
</modules>
<technologies>
<technology name="ASP.NET"/>
<technology name="C#"/>
<technology name="jQuery Mobile"/>
<technology name="JavaScript"/>
<technology name="AJAX"/>
<technology name="SQL Server"/>
</technologies>
<challenges>
אפיון הפריוקט היזמי, אינטגרציות קוד של חברי הצוות, באגים רבים עליהם צריך להתגבר, בעיות שרת, מימוש פונקציות של אבטחת מידע במערכת, רגעי משבר רבים והתרוממות בחזרה, עמידה בלוחות זמנים צפופים, עמידה במטרות הפרויקט משלב האפיון ועמידה ביעדים ובציפיות של מנחי הפרויקט.
</challenges>
<personalNote>
בלב שלם- המערכת שפיתחנו היא האתגר הכי גדול שעברנו בחיינו. חוויה מעשירה, מפתחת ומספקת ואין ספק שהדבר יקנה לנו כלים רבים לעתיד. טיפ קטן- ניהול נכון של הפרוייקט ושימוש במערכות ייעודיות יקל על ביצוע המשימות, חלוקתם לחברי הצוות, ימנע בלבולים ויחסוך בזמן!
</personalNote>
</project>