<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<project>

<name>Diverim</name>

<type>מערכות מידע</type>


<tags>

<tag>דייברים</tag>

<tag>צלילה</tag>

<tag>לוגבוק</tag>

</tags>

<faculty>IE</faculty>

<year>2014</year>


<customer>

<name>Diverim</name>

<logoUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup3/prod/docs/Images/logo.png</logoUrl>

<shortDescription> פלטפורמה חברתית אשר תשמש כמקור לידע, לשיתוף ולהפעלת כלים ושירותים הנדרשים לכל חובב צלילה בישראל ובכך תשפר את חווית הצלילה של משתמשיה </shortDescription>


<interstedParties>

<party>מועדוני צלילה</party>

</interstedParties>


<users>

<user>צוללנים וחובבי צלילה</user>

<user>מועדוני צלילה</user>

</users>

</customer>


<students>

<groupCode>igroup3</groupCode>


<student>

<name>אלפסי אלמוג</name>

<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup3/prod/docs/Images/Almog.JPG</imageUrl>

</student>


<student>

<name>הינדי אור</name>

<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup3/prod/docs/Images/Or.png</imageUrl>

</student>


<student>

<name>קוך לינוי</name>

<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup3/prod/docs/Images/Linoy.png</imageUrl>

</student>

</students>

<projectImageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup3/prod/docs/Images/logo.png</projectImageUrl>

<projectLandingPage>http://proj.ruppin.ac.il/igroup3/docs/prod/Default.aspx</projectLandingPage>


<mobile>


<links>


<link target="android">


<url>
https://build.phonegap.com/apps/693164/builds
</url>

<QRLink/>

</link>

</links>

</mobile>

<movie>https://www.youtube.com/watch/v/DYPKtao_eFk</movie>


<screenShots>

<screenShot>

<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup3/prod/docs/Images/Dashboard.png</imageUrl>

<description>דף נחיתה</description>

</screenShot>


<screenShot>

<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup3/prod/docs/Images/FindBuddy.png</imageUrl>

<description>מסך מציאת באדי לצלילה</description>

</screenShot>


<screenShot>

<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup3/prod/docs/Images/DivingSite.png</imageUrl>

<description>מסך אתרי צלילה</description>

</screenShot>


<screenShot>

<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup3/prod/docs/Images/Planning.png</imageUrl>

<description>מסך תכנון יום צלילה</description>

</screenShot>


<screenShot>

<imageUrl>http://proj.ruppin.ac.il/igroup3/prod/docs/Images/Profile.png</imageUrl>

<description>מסך פרופיל אישי</description>

</screenShot>

</screenShots>


<advisors>

<advisor>ד"ר דיצה ביימל</advisor>

<advisor>מר בנימין בורנפלד</advisor>

</advisors>

<shortDescription> "דייברים" הינה פלטפורמה חברתית אשר תשמש כבית לחובבי הצלילה בישראל ותשפר את חווית הצלילה של משתמשיה. המערכת כוללת מגוון כלים אשר להם זקוק הצוללן הישראלי בחייו היומיומים, ושניתן להפעילם הן ממחשבו האישי והן בעזרת אפליקציית מובייל כשאר הוא מצוי בשטח במהלך יום הצלילה. "דייברים" מציעה איזור אישי לכל משתמש ובו הוא יכול לנהל יומן צלילות ממוחשב ולתעד ביומן זה את צלילותיו, לצרף סרטונים ותמונות ולשתף צלילות אלו עם חבריו בקלות. "דייברים" שמה קץ לסיטואציה של איבוד והרס פנקס הצלילות המצוי כיום. ב"דייברים" יכול המשתמש להגדיל את הזדמנויות הצלילה שלו ע"י מציאת באדי מתאים דרך המערכת, להיוודע אל אתרי צלילה אותם טרם הכיר, לתכנן את יום הצלילות שלו ביעילות ובפשטות בעזרת כלי חכם וידידותי, לקבל תחזית על מצב הים, להיוועץ בפורום ועוד. </shortDescription>


<goals>


<goal>

<description>שמירה ותיעוד יומן הצלילות</description>

<status> יצירת מודול יומן צלילה אלקטרוני בו המשתמש יכול לנהל יומן צלילות ולתעד ביומן זה את צלילותיו, לצרף סרטונים ותמונות ולשתף צלילות אלו עם חבריו </status>

</goal>


<goal>

<description>הגדלת מספר ההזדמנויות לצלילה</description>

<status> יצירת מודול מציאת באדי לצלילה בו המשתמש יכול למצוא באדי מתאים </status>

</goal>


<goal>

<description>תכנון יום צלילה</description>

<status> יצירת מודול ידידותי ומהימן לתכנון יום צלילה עפ"י טבלאות הדקומפרסיה </status>

</goal>


<goal>

<description>פיתוח אפליקצית סלולר לסמארטפון</description>

<status> מהווה כמערכת משלימה למערכת המידע </status>

</goal>

</goals>


<modules>


<module>

<name>יומן צלילות</name>

<description> הנקרא גם LoogBook זהו יומן אישי לצוללן בו מתועדות כל הצלילות אותן ביצע, לשם ביצוע צלילה מציג הצוללן את יומנו בפני מועדון הצלילה, באם ביצע צלילה בחצי השנה האחרונה הוא רשאי לצלול ובאם לא עליו לבצע צלילת רענון מודרכת, לאחר ביצוע הצלילה על הצוללן למלא את פרטיה ביומן ולבקש את חתימתו של מועדון הצלילה לשם תיקופה ע"פ חוק. הימצאותו של פנקס מנייר בסביבה רטובה אינה מותירה ספק ויומנים אלה מרבים להירטב ולהיהרס וכל אשר היה כתוב בהם נמחק יחד עם זכרונותיו וחוויותיו של הצוללן, בנוסף לאמור הרס/אובדן יומן צלילה מחייב את הצוללן בביצוע צלילת רענון בעלות של מאות שקלים וברכישתו של יומן חדש. מערכת "דייברים" מציעה יומן צלילות אלקטרוני בענן, באמצעות ממשק נוח וידידותי יוכל הצוללן להזין את פרטי צלילותיו בהרחבה, לצרף אליהן תמונות וסרטונים אותם יצר ולשתפם בקלות עם חבריו. צלילות יאושרו בחתימה דיגיטלית ע"י מועדון הצלילה כך תיווצר דיגיטיזציה אשר תייעל את מנגנון יומן הצלילות, ויחסך השימוש בפנקס. </description>

<features/>

</module>


<module>

<name>מועדון צלילה</name>

<description> גוף בעל רישיון מטעם איגוד הצלילה הישראלי. אחראי על הסמכת צוללנים בדרגות שונות, חתימה על צלילות, השכרה ומכירת ציוד צלילה וקיומן של צלילות מאורגנות, כיום מתקיימת תחרות בין 21 מועדוני צלילה בארץ. גם אם לרשות הצוללן ציוד צלילה פרטי, את דחיסת מכלי האוויר ניתן לבצע רק במועדון צלילה וחתימתו של המועדון נדרשת לשם תיקופן של הצלילות המתבצעות ע"י הצוללן.
המערכת תציג לכל מועדון דף בו יפורט אודותיו, רשימת הסמכות וקורסים שונים אותם מציע, דירוג כללי ע"י משתמשי האתר וכן מנגנון הערות ותגובות הנכתבו ע"י צוללנים אשר קיבלו שירות ממועדון זה ותינתן במה למועדון על מנת להגיב.
מועדון הצלילה יהיה אחראי בדרך ישירה או עקיפה על מילוי חלקו התדמיתי של הדף כרצונו. כמו למשל תאריכי קורסים שונים , מבצעים חמים וכו'... 
 </description>


<features/>

</module>


<module>

<name>באדי לצלילה</name>

<description> באדי הינו שותף לצלילה, בישראל קיים חוק לפיו על הצלילה להתקיים בליוויו של בן זוג אחד לפחות. כאשר אדם בעל רישיון צלילה יוצא לחופשה ומעוניין לבצע צלילה הוא חייב למצוא בן זוג על מנת לקיימה, במקרים רבים נמנעת האפשרות לצלילה. כיום נהוג ללכת אל מועדון הצלילה ולהמתין זמן רב, אם בכלל, עד אשר המועדון משדך בן זוג ששרוי במצב זהה, לעיתים קרובות בן הזוג המשודך אינו אידיאלי מבחינת הצוללן, לא ידוע לו דבר אודותיו, אודות ניסיונו או אופיו, ולכן חווית הצלילה עלולה להיפגע. המערכת מציעה מודול חכם למציאת באדי מתאים לצלילה, כל אחד יוכל להעלות את התאריכים והאזורים הרלוונטיים עבורו, משתמשים יוכלו לצפות בפרופיל הצוללן ומכאן לקבל מידע כמו גיל, רמת הכשרה, תחומי עניין, לצפות ביומן הצלילות שלו ובכך להסיק על ניסיונו, לקרוא תגובות אותם רשם ולקבל פרספקטיבה על אופיו, כמו כן יוכלו לשלוח מסרים דרך המערכת ולערוך שיחת היכרות מקדימה כל זאת על מנת להגדיל את ההזדמנויות לצלילה ולשפר את חווית הצלילה. </description>


<features/>


</module>


<module>

<name>אתרי צלילה</name>

<description> בישראל ישנם כ40 אתרי צלילה רשמיים, חלק גדול מציבור הצוללנים אינו מכיר את כולם (ע"פ ממצאי סקר שערכנו) וגם אם צוללן מכיר/שמע על אתר צלילה אין זה אומר שהוא עתיד לרדת לצלול, המערכת תעמיד דף לכל אתר צלילה ובו יפורטו תכונותיו של האתר ונתוניו, תמונות מרהיבות וכן דירוג ומנגנון תגובות אותן יכתבו משתמשי האתר אשר צללו באתר זה וכך ייחשף המשתמש למספר רב של אתרי צלילה ולהשתמש בחוכמת ההמון על מנת למקסם את חווית הצלילה. </description>


<features/>

</module>


<module>

<name>תכנון יום צלילה</name>

<description> טרם לבישת הציוד, על הצוללן לתכנן בקפדנות את יום הצלילות שלו, לרשותו עומדות מספר טבלאות לחישוב אחוז החמצן במיכלו, העומק המקסימלי אליו הוא יורד, הזמן בעומק זה, עומק חניית הבטיחות שעליו לעשות, זמן המנוחה שלו על החוף ועוד. חישובים אלו מצריכים זמן רב וקיים מקום לטעויות, יתר על כן על הצוללן לחשב בכל פעם את הזמנים עבור עומק מסוים והוא אינו יכול לצפות בכל האפשרויות הקיימות לפניו. "דייברים" מציעה מנגנון חכם וידידותי לתכנון יום צלילה, המערכת תלווה את המשתמש בכל תהליך התכנון ותחשוף בפניו את כל האפשרויות הקיימות בכל שלב. כך מצטמצם מקום הטעויות וזמן רב נחסך. </description>


<features/>

</module>


<module>

<name>אפליקצית מובייל</name>

<description> במקביל למערכת האינטרנטית המוצעת, "דייברים" תוצע כאפליקציה למכשירי סמארטפון, הן אלו המבוססים על אנדרואיד והן אלו המבוססים על IOS.
האפליקציה תציע למשתמש הצוללן תכנים ומידעים מבוססי מיקום להם הוא זקוק בזמן אמת כאשר הוא נמצא בשטח.
 </description>


<features>

<feature>מועדוני צלילה</feature>

<feature>אתרי צלילה</feature>

<feature>תכנון יום צלילה</feature>

</features>

</module>

</modules>


<technologies>

<technology name="ASP.NET"/>

<technology name="C#"/>

<technology name="jQuery Mobile"/>

<technology name="JavaScript"/>

<technology name="HTML 5"/>

<technology name="CSS"/>

<technology name="AJAX"/>

<technology name="Ajax ToolKit"/>

</technologies>

<challenges> האתגר המרכזי איתו התמודדנו היה בשלב האיפיון - לאלו מודולים הצוללן הישראלי זקוק ביותר </challenges>

<personalNote> הפרויקט מאגד ונותן ניסיון מעשי של המקצועות הקשורים למערכות מידע אשר נלמדו במסגרת התואר, ניסיון זה מהווה תחליף ממשי לניסיון בעבודה קודמת הנדרש לשם עבודה ראשונה </personalNote>

</project>